# Lamoda contest

```
Игроку необходимо написать систему (веб-сервис), который будет иметь REST JSON API
для:
1. Создания контейнеров (id контейнера, название, состав - массив товаров (id товара,
название);
2. Получения списка контейнеров и отдельного контейнера по ID.
C помощью этого API решить следующую головоломку: есть 1000 контейнеров, в каждом
из них по 10 товаров, среди всех этих товаров только 100 уникальных, все остальные
повторяются. Нужно вернуть список контейнеров, которые содержат все 100 уникальных
товаров хотя бы по одному. Товары в контейнерах распределены случайным, но
известным образом.
```


Спойлер: не успел сделать, чтобы всё работало, но, надеюсь, идея проекта больше про код-ревью.

## API склада
/store

Здесь симфони с доктриной и одним контроллером. Документация генерится бандлом nelmio. Тесты не написаны, по плану было сделать на behat тесты запросов к API.

установка (если захочется) классическая
```
composer install
bin/console doctrine:schema:create
```

## Решатель головоломки
/solver

Тут использовал простой жадный алгоритм для решения, на рандомных данных в конфигурации головоломки (1000/100/10) выдает 13-14 контейнеров, что на мой взгляд очень неплохо, учитывая теоретический оптимум в 10. От некоторых "плохих" для жадного алгоритма кейсов спасаюсь с помощью предварительной сортировки по частоте товаров в контейнерах (жадничаем в сторону контейнеров с самыми редкими товарами). На рандомных данных от этого минимальный выхлоп, а на плохих кейсах вполне ощутимый (пример в одном из юнт тестов).

В описании задачи указан критерий "Если список возвращаемых контейнеров будет минимальным из всех возможных;" -- либо я что-то упускаю, либо условие с подвохом. У нас тут задача покрытия множества (set cover problem), которую за адекватное время можно решить только приблизительно.

По поводу сложности алгоритма -- честно говоря, не силен в этой теме. Что я понял из интернета, решение с помощью жадного алгоритма не обладает высокой сложностью.

Решатель -- консольная команда (symfony console), тестирует время выполнения и результаты на заданном числе итераций, генерируя рандомные сеты, параметризуемые опциями команды

`php bin/console lamoda:solver:test --iterations=100 --containers=1000 --products=100 --container-volume=10`

Решать "с помощью API" не стал, тривиальная задача -- скачать данные по контейнерам (был бы простой клиент с использованием guzzle).

установка:
```
composer install
```

## Инфраструктура и виртуализация
/infra

docker-compose для API (php, nginx, mysql), у меня работает локально, но не проверял, заведется ли с нуля, возможно я что-то подтюнил в процессе разработки

Решатель запускал просто из системы, без докеров.